\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Probeklausur Security DCSM AI B. Geib WS20/21}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige
    Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team
    sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu
    korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses
    Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind
    eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen
    mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	Brute-Force Angriff, es werden einfach solange alle möglichen Schlüssel
    ausprobiert bis der korrekte Schlüssel für das abgefangene Pakte gefunden
    wurde.
	\subsection*{b)}
	Korrekten Schlüssel finden um den Lauschangriff auf die Kommunikation im
    Netzwerk ausweiten zu können.
	\subsection*{c)}
	-
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	Mono: Caesar-Chiffre 26 mögliche Schlüssel; Einfache monoalphabetische
    Substitution; \\
	Poly: Vigenère-Chiffre Schlüsselraum hängt von Länge des Schlüssels ab;
    Vernam genau wie Vigenere nur das Schlüssellänge identisch mit Textlänge;
    One-Time-Pad zufälliger Schlüssel ohne Gesetzmäßigkeit
	\subsection*{b)}
	Brute-Force; Telefonbuchangriff; Patternmatchingangriff
	\subsection*{c)}
	MH-Verfahren, gebrochen durch Shamir 1983.
	\subsection*{d)}
	-
	\subsection*{e)}
	- 
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\subsection*{b)}
	\subsection*{c)}
	\includegraphics[width=\linewidth]{WS2021A3c}
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	$s_{0} = s^{2}$ mod n \\
	$s_{i + 1} s_{i}^{2}$ mod n
	\subsection*{b)}
	Das zugrundeliegende Problem ist das Faktorisierungsproblem.
	\subsection*{c)}
	Die Periodenlänge Q liegt in Z der Quadratreste mod n. Q enthält daher genau ein Viertel der Zahlen $\in$ Z.
	\subsection*{d)}
	Enthält den Modul n = p $\cdot$ q, welcher eine Blumzahl sein muss. Und den Startwert s, der zu n teilerfremd ist.
	\subsection*{e)}
	n ist eine Blumzahl, s ist zu n teilerfremd.
	\subsection*{f)}
	$s_{i + k} = s_{i}^{2^{k} mod \lambda(n)}$ mod n \\
	$\lambda(n) =$ kgV(p - 1, q - 1)
	\subsection*{g)}
	Zu nahe beieinanderliegende Primzahlen sind zu leicht faktorisierbar.
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	Der öffentliche Schlüssel besteht aus einer Zufallszahl.
	\subsection*{b)}
	Sk wird ermittelt durch Lösen der Gleichung:
    Sk * Pk mod $\phi$(n) = 1 wobei Pk bereits bekannt ist.
	\subsection*{c)}
	c = $m^{Pk}$ mod n
	\subsection*{d)}
	m = $c^{Sk}$ mod n
	\subsection*{e)}
	Das bekannte Modul n muss in die korrekten beiden beiden Primzahlen p und q
    zerlegt werden aus denen der korrekte private Schlüssel ermittelt werden
    muss.
	\subsection*{f)}
	RSA Ciphertext und Klatext werden durch Potenzieren und Module berechnet.
    Beides kann durch Prozessoren schnell berechnet werden. Selbst große
    Potenzen können mit dem Entwicklungssatz reduziert werden.
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	G = $9^2$ mod 57
	G = 24
	\subsection*{b)}
	Annahme: p = 3, q = 19 \\
	T $\in$ \{+-r r mod n, +- s mod n\} \\
	$y_p$ und $y_q$ berechnen mit ggT(p, q) und eEA(p, q) \\
	3 : 19 = 0 * 19 + 3 \\
	19 : 3 = 3 * 6 + 1 \\
	3 : 1 = 3 + 0 \\
	Auflösen nach Rest: \\
	A: 3 = 3 - 0 * 19 \\
	B: 1 = 19 - 3 * 6 \\
	Rückwerts einsetzen: \\
	1 = 19 - 3 * 6 \\
	1 = 1 * 19 - 6 * (3 - 0 * 19) \\
	1 = -6 * 3 + 1 * 19  \\
	$y_p$ = -6; $y_q$ = 1 \\
	$T_p$ = $23^{\frac{3 + 1}{4}}$ mod 3 = 2 \\
	$T_q$ = $23^{\frac{19 + 1}{4}}$ mod 19 = 17 \\
	r = (-6 * 3 * 17 + 1 * 19 * 2) mod 57\\
	r = 17 \\
	s = (-6 * 3 * 17 - 1 * 19 * 2) mod 57 \\
	s = 55
	T $\in$ \{-17 mod 57, 17 mod 57, -55 mod 57, 55 mod 57\} \\
	Das ursprüngliche T ist in folgender Menge enthalten: 
    T$\in$ \{17, 40, 2, 55\}
	\subsection*{c)}
	Solange die Klartexte keine bestimmte Struktur aufweisen kann das
    Rabin-Verfahren nur gebrochen werden indem das Faktorisierungs-Problem
    gelöst wird. Es gilt daher als bislang noch sicher. 
	%End of solution
\end{document}
